★有冇人知呢個女巴膠現況？女見習工程師：叫男同事盡情爆粗

【本報訊】巴士維修工作向來是傳統「男人世界」，體重不足100磅、身高5呎多1吋「的骰」可愛女生謝穎楠（Michelle），打破傳統成為九巴創立81年以來首位女見習工程師。她入職首天因穿裙而鬧笑話，惹來同事的奇怪目光，不過她不怕污糟，落手拆波箱洗引擎，證明港女修車也一樣出色。

叫男同事盡情爆粗

今年中入職，Michelle先被安排到荔枝角車廠的主件大修廠工作，負責維修引擎、波箱及加工零件，不過上班首天就鬧出笑話。她說，當日先到人事部報到，原以為穿着西裝裙套裝會留下好印象，豈料當日已被派到車廠，「一行入維修工場，全部都係男同事，都不禁向我報以奇怪目光」。她曾怕自己「細粒」兼「論盡」拖累工作進度，但熟能生巧，近期已能獨自維修故障巴士波箱，下月調往屯門維修中心負責巴士底盤維修。

Michelle形容自己走「女漢子」路線，在男人堆中工作照樣能埋堆，「同事初頭好顧忌，唔小心講咗粗口都會問我介唔介意，我當然叫佢哋盡情講啦」。維修重型零件雖有吊臂等機器輔助，但Michelle說部份工序始終無法由她獨自進行，如調校巴士扭力用上百磅尺，同事都會主動幫忙，而她已努力多吃飯增肥。

踏入職場四個月，身邊朋友漸覺Michelle有變化，「話我講嘢大聲，冇咁女仔，man咗」。兩年見習期，她將走遍八個工程部門工作，以熟習整部巴士設計，她希望實習完結後繼續留在九巴，累積工作經驗取得註冊工程師資格。

U like her?

巨乳至愛

而家我問緊你，你答巨乳做乜

very angry

修理婆唔係巴膠，老貓U自己先係

因為佢係巴膠，我唔係

U die soon,飛鳥殺人唔眨眼，上次有條友又係咁，3日後個頭喺飛鵝山，條J喺大暮山，其他配件喺獅子山

勁過石丸

石丸叫飛鳥師叔

入左高層做

seems cute

仲繼續做緊
轉左正式工程師

又賣廣告 水人入行

黑路

可能同9A車長咁上下
做下做下就變高層

lm